---
title: 回炉重铸， 91 天见证不一样的自己（第六期）
tags: [数据结构, 算法, 算法提高班, 91天学算法, 力扣加加]
date: 2021-12-03
top: true
categories:
  - [力扣加加]
  - [91天学算法]
---

力扣加加，一个努力做西湖区最好的算法题解的团队。就在今天它给大家带来了《91 天学算法》，帮助大家摆脱困境，征服算法。

<img src="https://tva1.sinaimg.cn/large/007S8ZIlly1gf2atkdikgj30u70u0tct.jpg" width="50%">

​<!-- more -->

## 初衷

为了让想学习的人能够真正学习到东西， 我打算新开一个栏目《91 天学算法》，在 91 天内来帮助那些想要学习算法，提升自己算法能力的同学，帮助大家建立完整的算法知识体系。

群里每天都会有题目，推荐大家讨论当天的题目。我们会帮助大家规划学习路线，群里会有专门的资深算法竞赛大佬坐阵解答大家的问题和疑问，并且会对前一天的题目进行讲解。91 天见证不一样的自己。

![logo](https://tva1.sinaimg.cn/large/007S8ZIlly1gf2b2zkclnj30xm0b6aat.jpg)

## 和上一期有什么不同？

首先介绍一些第六期和往期的不同。

1. 基础篇增加**排序专题**，该专题为自习专题。进阶篇增加**线段树专题**，该专题目前暂定为自习，后面根据当前面试中考察频率决定是否改为非自习。

> 自习指的是不给每日一题的做题时间，需要自己找时间学习和练习。

2. 讲义更新，以及题库部分题目更新。这就不用多解释了，每一期我们都会完善讲义内容和题目，使得**讲义内容更完善，题目难度梯度更加科学**。具体大纲我们后面会讲。

3. 丰富多语言，给大家更流畅的阅读体验。大部分题解都提供了多种语言，包括 Python，Java，CPP 和 JS。

![效果图](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gtopel0e18j60w20u0tah02.jpg)

每天找到当天打卡的题目后，就可以看到下方有一个评论区，大家将自己的答案贴到这里就好了。

## 活动时间

`2021-12-12` 至 `2022-03-12`

## 你能够得到什么？

1. 显著提高你的刷题效率，让你少走弯路
2. 掌握常见面试题的思路和解法
3. 掌握常见套路，了解常见算法的本质，横向对比各种题目
4. 纵向剖析一道题，多种方法不同角度解决同一题目

## 要求

- 🈲️ 不允许经常闲聊
- 🈲️ 不允许发广告，软文（只能发算法相关的技术文章）
- ✅ 一周至少**打卡成功**一次，当天的题目必须当天打卡才算**打卡成功**，不是当天打卡算做补卡。

> 违反上述条件的人员会被强制清退

## 内容&时间安排

本期理论上**全部内容**可直接在我们的官网上进行，体验更棒哦~

![时间安排](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gwznj3e4ozj30u01ajgnk.jpg)

![基础篇讲义](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gwznjmhxjgj31bt0u0adw.jpg)

![专题篇讲义](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gwznvkij1xj31ht0u0jvy.jpg)

![进阶篇讲义](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gwznkl64jej31ah0u077s.jpg)

### 先导篇（自习）

> 活动开始前大家预习

- 数据结构与算法概述
- 如何衡量算法的性能
- [如何更有效率刷题 1(视频)](https://www.bilibili.com/video/BV17t4y1i71G "如何更有效率刷题 1(视频)]")
- [如何更有效率刷题 2(视频)](https://www.bilibili.com/video/BV1pa4y1s7g2 "如何更有效率刷题 2(视频)")

### 基础篇

1. 数组，队列，栈
2. 链表
3. 树与递归
4. 哈希表
5. 双指针
6. 图
7. 模拟，枚举与递推
8. 排序（自习）

### 专题篇

1. 二分法
2. 滑动窗口
3. 搜索（BFS，DFS，回溯）
4. 动态规划
5. 背包
6. 分治
7. 贪心
8. 位运算

### 进阶篇

1. Trie
2. 并查集
3. 剪枝
4. 字符串匹配（BF&RK&KMP）
5. 堆
6. 跳表
7. 线段树（自习）
8. 高频面试题（自习）

> 由于可能会随着项目进行调整内容，因此章节顺序和内容可能会有变动，但变动不会很大。

### 往期公开讲义

- [【91 算法-基础篇】双指针](https://lucifer.ren/blog/2020/05/26/91algo-basic-05.two-pointer/ "【91 算法-基础篇】双指针")
- [【91 算法-专题篇】动态规划](https://github.com/azl397985856/leetcode/blob/master/thinkings/dynamic-programming.md "【91 算法-专题篇】动态规划（部分内容）")
- [【91 算法-专题篇】二分法](https://github.com/azl397985856/leetcode/blob/master/91/binary-search.md "【91 算法-专题篇】二分法")

第六期会对题目和讲义进行再次加工，质量会更高， 敬请期待~

## 游戏规则

- 每天会根据课程大纲的规划，出一道相关题目。
- 大家可以在每日一题下方打卡（不可以抄作业哦），对于不会做的题目可以在群里提问。
- 实在不会的可以看下我们提供的官方题解。另外，如果你自己写完之后也可以参考一下官方题解，观察一下是否可以改进。算法能力就是在这一点一滴的努力中提升出来的。

本期有共五位讲师，每个专题由一位具体的讲师负责，大家有不会的问题可以进行提问。如果讲师来不及回答，大家可以在仓库中提 issue。

![讲师](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gq3z98q7pcj32460oqq7f.jpg)

> 关于每一个专题的负责讲义，我们会在 91 官网中的“讲师”模块给出，如上图所示。

## 奖励

- 对于坚持打卡满一个月的同学，可以参加抽奖，奖品包括`算法模拟面试` 一次，我的新书`《算法通关之路》`一本，`科学上网兑换码 90 天`等。
- 连续打卡七天可以获得补签卡一张哦

## 如何报名

采用微信群 + 官网 + Github 的方式进行，`前 50 个进群的小伙伴免费哦 ~`，50 名之后的小伙伴采取阶梯收费的形式。

前 100 扫码进群。如果提示不能进入，说明已经超过 100 名了，需要找 lucifer 手动拉。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gwzo3pboltj30u01pzjuf.jpg)

具体收费标准：

- 前 50 人免费
- 51 - 100 收费 10 元。第 50 到 100 入群的请自觉缴纳 10 元哦
- 101 - 500 收费 30 元

> 直接添加 lucifer 好友(微信号 DevelopeEngineer)发红包或者转账即可。

当你满足以下三个条件：

1. 前 50 名
2. 购买过《算法通关之路》且之前没有参与《算法通关之路》免费参与活动（具体活动介绍见后面的**购书免费参与**）
3. 已经付费

则可进群填写一个表单，接下来只需要等待即可，一般一天以内就可以访问我们的网站了。

## 购书免费参与

本期不再提供分享返现的活动，转而提供购书免费参与的活动。

如果你购买了《算法通关之路》，可以**凭借好评截图**找我（我的微信号 DevelopeEngineer）免费报名参与**一期**哦。注意一本书只能参与一次哦~

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gwzo22rwrsj30hw0o8dha.jpg)

[实体版购书链接](https://union-click.jd.com/jdc?e=&p=JF8BANYJK1olXQcDUV9VDUMeBF8IGloXVAIGU1pdCUIVCl9MRANLAjZbERscSkAJHTdNTwcKBlMdBgABFksWAm0BH18SWQYDXVxUFxJSXzI4UixRNl1GVjc-ci1CQA5RUl5sHVhZAlJROEonA24JG1MQWgMEUW5tCEwnQgEMGV4WVTYDZF5aCkMWA2kBH1sUVQ8yU15UOBBCbWgIHghBDgVQAw4JXx4nM18LK2slXTYBZBwzDUIWBWpdSVNFVFJQUQ1fDkMWAToKG1xCX1QEB1sJW0wnAW4JH1Il)

[电子版购书链接](https://union-click.jd.com/jdc?e=&p=JF8BAL0JK1olXDYAVVhfD04UAl9MRANLAjZbERscSkAJHTdNTwcKBlMdBgABFkkWBW0PHlgUQl9HCANtcS0SdTFvWVt1X3BkVV4Kc0JxYRtPe1cZbQcyVF9cCEMSBGoOHmslXQEyHzBcOEonA2gKE1oVWwEKXV5cAXsQA2Y4QA57WgYHBwoOCxlAUztfTmslbQUyZG5dOEgnQQFaSQ5FWQYFB1cODhgSVDpaS1hFDwQLUlwJAU5DAWcJHWsXXAcGXW4)

[在线试读](https://read.amazon.cn/kp/card?asin=B09DG5TRRM&preview=inline&linkCode=kpe&ref_=cm_sw_r_kb_dp_NVSYBDYA0SVC39PGA35S&hideShare=true)

## FAQ

- Q：活动结束后可以回看讲义资料么？
- A：活动结束后会提供讲义的电子书版本，大家可以通过电子书回看所有的讲义以及官方题解。你自己和其他人的题解可以在公开仓库找到。

- Q: 为什么提示“很抱歉，当前页面部分内容需要付费且登录后才能访问~”？
- A: 可能是因为你没有付款。如果您确认已经付款或者拥有免费资格，请联系 lucifer 确认。

- Q：第六期和前五内容一样吗？
- A：我们会不断进行迭代，比如第二期我们就制作了**电子书**给大家，方便大家阅读。此外，每一期讲义和题解都会不断更新，当然我们也会根据大家的反馈进行调整。第三题主要完善了二分，位运算和动态规划。第四期增加了模拟章节，调整了章节顺序，更改了题目难度梯度设置等。第五期增加了模拟和枚举的题目，删除了高频面试题的题目。

- Q：零基础人群可以学习吗？
- A：只要掌握一门编程语言就可以学习。

- Q：课程是用什么语言教学的？
- A：Java， Python，JS 都可能，不过算法涉及到的语言都比较基础，即使不了解，也完全可以学习。另外算法重要的是思想， 语言不重要，思路理解了比什么都重要。

- Q：讲义和题解能够观看多久？
- A:为了有效督促学习，如果大家被违反规则被清退（具体见上方的规则部分），则不可以继续观看，否则可以长期观看。

- Q：我该怎么学习？
- A：每一个小节开始之前都会提前把讲义公布到网站，大家可以关注一下，提前预习。每天都会有一道题，第二天会公布前一天的题解，所有题解和讲义都在网站中查看。另外我还介绍了一些学习方法， 具体参考上方的视频。网站地址：https://leetcode-solution.cn/91

- Q：我该怎么打卡？
- A：打卡只需要在对应讲义新建的 issue 下留言即可，注意格式要求。格式模板在先导篇哦~

- Q: 只能当天打卡吗？ 如果一周补打卡算吗？
- A: 是的。必须当天才能打卡，比如第七天的题， 那么只有那一天打卡才算打卡成功。如果你连续打卡七天可以获取一张补签卡，补签卡是虚拟计算用的（不会实际发放），每月结束我们会统计当月满勤的同学，如果你不满勤，但是使用补签卡后满勤也是可以的。也就是说**必须当天打卡，需要补卡的必须有补签卡，补签卡的获得方式是连续打卡七天。**

- Q：微信群的作用是什么？
- A：重要信息都在群公告和网站，大家注意这两个信息渠道即可。微信群用来交流一下简单的，容易回答的问题。一些复杂的问题大家可以提 issue。

- Q：虽然你这么说，但是我还是不想错过微信群的重要信息怎么办？
- A：重要信息在网站和群公告。如果大家还是怕错过重要群信息，可以按如下操作，仅看群主即可。

1. 首先点击微信群右上角的按钮进入群设置，并翻到最下方。

2. 点击“查找聊天内容”，然后进入“按群成员查找”。

3. 找到需要查找聊天记录的人，比如 lucifer。

> 微信新版可以对群里成员设置特别关注。如果你有这个功能，则可以尝试一下特别关注群主。

- Q：Github 收到很多邮件，怎么取消？
- A：参考 https://www.bpteach.com/knowledge-base/1047564/
